《**TVB周刊**》（英語：TVB
Weekly）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")（英語：Television
Broadcasts
Limited，簡稱TVB）的官方刊物，由香港[電視廣播出版有限公司负责出版发行](../Page/電視廣播出版有限公司.md "wikilink")，主要報道無綫電視的藝員动向和節目資訊，以及其他生活消闲內容，於1997年5月20日創刊，以接替原官方刊物《[香港電視](../Page/香港電視_\(雜誌\).md "wikilink")》，首期[封面人物為](../Page/封面人物.md "wikilink")[沈殿霞](../Page/沈殿霞.md "wikilink")。《TVB周刊》最初為星期二出版，2007年5月28日第518期起改為逢周一-{出版}-，但通常前一天凌晨已可在便利店及報攤購買該期雜誌。創刊首期定價[港幣](../Page/港幣.md "wikilink")8元，在第646期開始售12元，及後改為售港幣13元。2006年7月至12月每周的發行量為61,127本\[1\]。2013年3月推出“TVB
Zone” 流動應用程式，为《TVB周刋》电子揭頁版。

2018年8月23日，TVB在公布本年中期業績时，宣布《TVB周刊》印刷本將會停刊，由網上版取代。\[2\]TVB周刊在第1109期宣佈，2018年10月1日出版的第1110期為最後一期實體版，其后于TVB
Weekly网站继续更新網上版。

## 原刊物内容

《TVB周刊》一书两册，主要分為Book A「TVB周刊」及Book B「TVB Life」（后改为TVB
ZONE，以生活·新智慧为口号），TVB周刊報道藝人消息、電視劇劇情、節目時間表等，TVB
ZONE介紹其他生活、飲食、親子資訊。周刊有時亦另附「煲劇天書」、「[香港小姐](../Page/香港小姐.md "wikilink")」、农历年生肖运程、生活指南等專題特刊，或剧集主题文件套、年曆咭等赠品，亦曾在每月第一個星期一附上介紹女性護理資訊的「TVBeauty」，在每月最後一個星期一附上「J2
Magazine」，主要介紹[J2台的節目以及年輕人資訊](../Page/J2台.md "wikilink")。為慶祝無綫台慶和周刊的週年紀念，Book
A 和Book B 會合併而成為「珍藏号」。

## 大型活动

曾于每年3月舉行的《TVB周刊》最強人氣選舉（2008年后改为《TVB周刊》最強人氣品牌大獎），是周刊舉辦的大型活動之一，由讀者選出最受歡迎的TVB藝人，並會設頒獎典禮表揚當選者。此外亦曾舉辦多屆「TVB
Cover Girl 選舉」。

### 最強人氣選舉

为表扬TVB各艺人之努力，TVB周刊于2005年3月29日首次宣布举办“最强人气选举”，性质类似于《[壹周刊](../Page/壹週刊_\(香港\).md "wikilink")》的[壹电视大奖](../Page/壹電視大獎.md "wikilink")，共设十六个奖项，由广大观众及读者以投票方式选出得奖者，首届最强人气选举赛果于2005年4月19日公布。

#### 最强人气选举2005获奖名单

  - 最强人气封头趸：[黎姿](../Page/黎姿.md "wikilink")
  - 最强人气王上王：[黎姿](../Page/黎姿.md "wikilink")
  - 最强人气天王天后：[林保怡](../Page/林保怡.md "wikilink")、[黎姿](../Page/黎姿.md "wikilink")
  - 最强人气偶像王：[胡杏儿](../Page/胡杏儿.md "wikilink")、[吴卓羲](../Page/吳卓羲.md "wikilink")
  - 最强人气主持人：[郑裕玲](../Page/鄭裕玲.md "wikilink")、[曾志伟](../Page/曾志偉.md "wikilink")
  - 最强人气古装王：[吴卓羲](../Page/吳卓羲.md "wikilink")、[黎姿](../Page/黎姿.md "wikilink")
  - 最强人气潮人王：[容祖儿](../Page/容祖兒.md "wikilink")、[司徒瑞祈](../Page/司徒瑞祈.md "wikilink")
  - 最强人气型格王：[黄子华](../Page/黃子華.md "wikilink")
  - 最强人气动作王：[元华](../Page/元華.md "wikilink")
  - 最强人气喜剧王：[黄子华](../Page/黃子華.md "wikilink")
  - 最强人气孩子王：[谭玉瑛](../Page/譚玉瑛.md "wikilink")
  - 《TVB周刊》荣誉大奖最强人气全能天王：[刘德华](../Page/劉德華.md "wikilink")

#### 最强人气选举2006获奖名单

  - 最强人气电视剧集：《[我的野蛮奶奶](../Page/我的野蠻奶奶.md "wikilink")》
  - 最强人气萤幕情侣：[黄宗泽](../Page/黃宗澤.md "wikilink")、[胡杏儿](../Page/胡杏兒.md "wikilink")（《[我的野蛮奶奶](../Page/我的野蠻奶奶.md "wikilink")》）
  - 最强人气奸人王：[向海岚](../Page/向海嵐.md "wikilink")（《胭脂水粉》）
  - 最强人气动作王：[元彪](../Page/元彪.md "wikilink")（《[佛山赞师父](../Page/佛山赞师父.md "wikilink")》）
  - 最强人气孩子王：[谭玉瑛](../Page/譚玉瑛.md "wikilink")  
  - 最强人气封面：[郑嘉颖](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink")、[周丽淇](../Page/周麗淇.md "wikilink")
  - 最强人气电视角色：

| 角色名    | 艺员                               | 剧集                                          |
| ------ | -------------------------------- | ------------------------------------------- |
| 喜塔腊·铄兰 | [汪明荃](../Page/汪明荃.md "wikilink") | 《[我的野蛮奶奶](../Page/我的野蛮奶奶.md "wikilink")》    |
| 田力     | [胡杏儿](../Page/胡杏儿.md "wikilink") |                                             |
| 甯茂春    | [黄宗泽](../Page/黃宗澤.md "wikilink") |                                             |
| 高希敏    | [宣萱](../Page/宣萱.md "wikilink")   | 《[老婆大人](../Page/老婆大人_\(香港\).md "wikilink")》 |
| 丁常旺    | [郭晋安](../Page/郭晋安.md "wikilink") | 《[阿旺新传](../Page/阿旺新传.md "wikilink")》        |
| 李笑好    | [汤盈盈](../Page/汤盈盈.md "wikilink") |                                             |
| 祝明蕙    | [黎姿](../Page/黎姿.md "wikilink")   | 《[胭脂水粉](../Page/胭脂水粉.md "wikilink")》        |
| 陆拾义    | [周丽淇](../Page/周麗淇.md "wikilink") | 《[秀才遇著兵](../Page/秀才遇著兵.md "wikilink")》      |
| 沈朗     | [郑嘉颖](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink") | 《[天幕下的恋人](../Page/天幕下的恋人.md "wikilink")》    |
| 李文升    | [苗侨伟](../Page/苗侨伟.md "wikilink") | 《[学警雄心](../Page/学警雄心.md "wikilink")》        |

  - 最强人气电视剧集：《[心花放](../Page/心花放.md "wikilink")》《[御用闲人](../Page/御用闲人.md "wikilink")》《[老婆大人](../Page/老婆大人_\(香港\).md "wikilink")》《[同捞同煲](../Page/同捞同煲.md "wikilink")》《[我的野蛮奶奶](../Page/我的野蛮奶奶.md "wikilink")》《[学警雄心](../Page/学警雄心.md "wikilink")》《[阿旺新传](../Page/阿旺新传.md "wikilink")》《[酒店风云](../Page/酒店風雲.md "wikilink")》《[施公寄案](../Page/施公奇案_\(無綫電視劇集\).md "wikilink")》《[天幕下的恋人](../Page/天幕下的戀人.md "wikilink")》

<!-- end list -->

  - 最强人气创意节目：《[名曲满天星](../Page/名曲满天星.md "wikilink")》《[残酷一叮](../Page/殘酷一叮.md "wikilink")》《[香港先生选举](../Page/香港先生選舉.md "wikilink")》《[百法百众](../Page/百法百眾.md "wikilink")》《[继续无敌奖门人](../Page/继续无敌奖门人.md "wikilink")》
     

<!-- end list -->

  - 最强人气赞助商大奖 ：

| 奖项                  | 得奖者                                                                                              |
| ------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------ |
| 2036灵芝孢子星级组合大奖      | [李司棋](../Page/李司棋.md "wikilink")、[胡枫](../Page/胡楓.md "wikilink")、[顾纪筠](../Page/顾纪筠.md "wikilink") |
| 纽西兰乐生活力星大奖          | [曹永廉](../Page/曹永廉.md "wikilink")                                                                 |
| 澳健宝健康星大奖            | [陈芷菁](../Page/陳芷菁.md "wikilink")                                                                 |
| Predige瑞士肌肤营养站肌肤星大奖 | [黄宗泽](../Page/黃宗澤.md "wikilink")                                                                 |
| 专业旅运自由行旅游星大奖        | [胡定欣](../Page/胡定欣.md "wikilink")                                                                 |
| 新发现美发星大奖            | [杨思琦](../Page/楊思琦.md "wikilink")                                                                 |

### 最強人氣品牌大獎

|      | 最强人气广告天皇                         | 最强人气广告天后                         | 其他藝人獎項                                                                                  |
| ---- | -------------------------------- | -------------------------------- | --------------------------------------------------------------------------------------- |
| 2008 | [刘德华](../Page/劉德華.md "wikilink") | [蔡卓妍](../Page/蔡卓妍.md "wikilink") | 最强人气广告新人王：[王祖蓝](../Page/王祖藍.md "wikilink")                                              |
| 2009 | [陈豪](../Page/陳豪.md "wikilink")   | [蔡卓妍](../Page/蔡卓妍.md "wikilink") | 最强人气急升广告王：[黎耀祥](../Page/黎耀祥.md "wikilink")                                              |
| 2010 | [陈豪](../Page/陳豪.md "wikilink")   | [杨千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink") |                                                                                         |
| 2011 | [林峰](../Page/林峯.md "wikilink")   | [容祖儿](../Page/容祖儿.md "wikilink") |                                                                                         |
| 2012 | [陈豪](../Page/陳豪.md "wikilink")   | [钟嘉欣](../Page/鍾嘉欣.md "wikilink") |                                                                                         |
| 2013 | [陈豪](../Page/陳豪.md "wikilink")   | [刘心悠](../Page/劉心悠.md "wikilink") |                                                                                         |
| 2014 | [张智霖](../Page/張智霖.md "wikilink") | [佘诗曼](../Page/佘詩曼.md "wikilink") |                                                                                         |
| 2015 | [张智霖](../Page/張智霖.md "wikilink") | [容祖儿](../Page/容祖儿.md "wikilink") |                                                                                         |
| 2016 | [张智霖](../Page/張智霖.md "wikilink") | [袁咏仪](../Page/袁詠儀.md "wikilink") |                                                                                         |
| 2017 | [曾志伟](../Page/曾志偉.md "wikilink") | [陈慧琳](../Page/陳慧琳.md "wikilink") | 最强人气广告新人王：[朱千雪](../Page/朱千雪.md "wikilink") 最强人气广告红人：[张继聪](../Page/張繼聰.md "wikilink")    |
| 2018 | [郭富城](../Page/郭富城.md "wikilink") | [杨千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink") | 最強人氣廣告飛躍男星：[黎諾懿](../Page/黎諾懿.md "wikilink") 最強人氣廣告飛躍女星：[李佳芯](../Page/李佳芯.md "wikilink") |

### Cover Girl 選舉

成名藝人：

  - 2000（第二屆）：[陳文靜](../Page/陳文靜.md "wikilink")（冠軍）、[陳素瑩](../Page/陳素瑩.md "wikilink")（最上鏡小姐）、[潘冠霖](../Page/潘冠霖.md "wikilink")、[鍾子敏](../Page/鍾子敏.md "wikilink")、
  - 2001（第三屆）：[胡定欣](../Page/胡定欣.md "wikilink")（冠軍）
  - 2003（第四屆）：[沈卓盈](../Page/沈卓盈.md "wikilink")（冠軍）、[王從希](../Page/王從希.md "wikilink")\[3\]
  - 2004（第五屆）：[梁寶賢](../Page/梁寶賢.md "wikilink")（冠軍）、[梁麗瑩](../Page/梁麗瑩.md "wikilink")（季軍）\[4\]
  - 2009 ctf2 真我演繹 Cover Girl 選舉：\[5\]
  - 2011
    TVB周刊CoverGirl選舉：[陳婉婷](../Page/陳婉婷_\(演員\).md "wikilink")、[周嘉莉](../Page/周嘉莉.md "wikilink")、[羅伊婷](../Page/羅伊婷.md "wikilink")
    \[6\]

現為無綫電視藝員名單：

  - [潘冠霖](../Page/潘冠霖.md "wikilink")、[胡定欣](../Page/胡定欣.md "wikilink")、[陳婉婷](../Page/陳婉婷_\(演員\).md "wikilink")

## 网上版内容

### 娱乐

  - 娱乐热话：介绍无线电视最近播出的剧集、大型活动、综艺节目以及艺员动向
  - 新剧探班：无线电视最近拍摄的新剧制作花絮
  - 娱乐推介：介绍无线电视正在热播的综艺节目
  - 寻宝图：无线电视经典剧集、艺员回顾

### 饮食

  - 大廚小貼士：介绍烹饪日常菜肴的小技巧
  - 食材特搜：介绍时下流行的食材原材料及简易菜谱
  - 尋味/知味：介绍人气饮食店铺

### 酷活

介绍生活、健康、运动资讯

### 盛事

TVB周刊举办的推广活动及合作

## 參考資料

<div style="font-size:small" class="references-2column">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [《TVB周刊》主頁](http://jade.tvb.com/weekly)
  - [《TVB周刊》官方Facebook](http://facebook.com/tvbwkly)

[Category:香港已停刊雜誌](../Category/香港已停刊雜誌.md "wikilink")
[Category:香港雜誌](../Category/香港雜誌.md "wikilink")
[Category:無綫電視](../Category/無綫電視.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.  [1](http://promo.tvb.com/ctf2_0903/example.php)
6.  [2](https://www.weibo.com/u/2082849547?is_all=1#_rnd1515310749682)